微服务简介：系统架构上的一种设计风格，致力于将一个原本独立的系统拆分成多个小型服务，各个小型服务都在独自的进程中运行，服务之间通过基于HTTP的RestfulAPI进行信协作。被拆分的每一个小型服务都围绕系统中的某一项或者一些耦合度较高的业务功能进行构建，并且每一个服务都维护着自身的数据存储、业务开发自动化测试案例以及独立部署机制。由于有了轻量级的通信协作基础，所以这些微服务可以使用不同的语言来编写。

缺点：

1.运维新的挑战：微服务架构，运维人员要维护的机场进程数会大大增加。有条不紊的将这些进程编排和组织起来不是一件容易的事。需要运维人员有更多的技能来应付，运维需要更多的自动化，要求运维具备一定的开发能力来编排运维过程并让他们自动运行起来

2.接口一致性：虽然拆分了微服务，但是业务逻辑上的依赖不会消除，只是单体应用中的代码依赖修改为通信依赖。所以我们接口一旦修改，那么交互方也需要协调这样的改变来进行发布，以保证接口的正确调用。我们需要更完善的接口和版本管理，或者严格遵循OCP原则。

3.分布式的复杂性：由于拆分后的各个微服务都是独立部署并且运行在各自的进程中，他们只能通过通信来进行协作，所以分布式环境的问题将是微服务架构系统设计时需要考虑的重要因素，比如网络延迟、分布式事务、异步消息等。
优点：（敏捷开发和自动化部署）
1.服务组件化
2.按业务组织团队
3.做“产品”的态度
4.智能断点与哑管道（RPC=>Http RESTful API+RabbitMQ）
5.去中心化治理
6.去中心化管理数据
7.基础设施自动化，一开始就需要搭建持续交付平台（自动化测试和自动化部署）
8.容错设计
9.演进式设计

SpringCloud是基于SpringBoot实现的微服务架构开发工具。他为微服务架构中设计的配置管理、服务治理、断路器、智能路由、微代理、控制总线、全局锁、决策竞选、分布式回话和集群状态管理等操作提供了一种简单的开发法方式。
Spring Cloud Config:配置管理工具，支持使用Git存储配置内容，可以使用它实现应用配置的外部化存储，并支持客户端信息刷新、加密解密配置内容等。
Spring Cloud Netflix:核心组件，对多个Netflix OSS开源套件进行整合。
   Eureka:服务治理组件，包含服务注册中心、服务注册和发现机制的实现。
   Hystrix:容错管理组件，实现断路器模式，帮助服务以来中出现的延迟和为故障提供强大的容错能力。
   Ribbon:客户端负载均衡的服务调用组件。
   Feign:基于Ribbon和Hystrix的声明式服务调用组件。
   Zuul:网关组件，提供智能路由，访问过滤等功能。
   Archaius:外部化配置组件。
Spring Cloud Bus:事件、消息总线，用于传播集群中的状态变化或者事件，以触发后续的处理，比如用来动态刷新配置。
Spring Cloud Cluster:针对ZooKeeper、Redis、Hazelcast、Consul的选举算法和通用状态模式的实现。
Spring Cloud Cloudfoundry:服务发现和配置管理工具。
Spring Cloud Stream:通过Redis，Rabbit或者Kafka实现的消费微服务，可以通过简单的声明式模型来发送和接收消息。
Spring Cloud AWS:用于简化整合Amazon Web Service的组件。
Spring Cloud Security:安全工具包，提供在Zull代理中对OAuth2客户端请求的中继器。
Spring Cloud Sleuth:Spring Cloud应用的分布式跟踪实现，可以完美整合Zipkin。
Spring Cloud ZooKeeper:基于ZooKeeper的服务发现和配置管理组件。
Spring Cloud Starters:Spring Cloud 的基础组件，他是基于SpringBoot风格项目的基础依赖模块。
Spring Cloud CLI:用于在Groovy中快速创建SpringCloud应用的Spring Boot CLI的插件。